[天真]美50州高中生 大罷課促槍管

美國近年最大規模的反槍械暴力草根運動，前日在全國50州大小城市上演，而主角則是數以千計「乳臭未乾」高中生。他們透過罷課遊行，要求加強槍械管制，矛頭直指捍衞擁槍權的全國步槍協會（NRA）及一直維護NRA的共和黨。

「要書本不要子彈」、「不再沉默」、「我們要改變」，「受夠了」，不同城市不同學校的學生，前日早上10時齊齊離開課室，走出校門，高呼口號，表達對槍械暴力氾濫的不滿。

2月14日美國發生歷來最嚴重的高中槍擊案，佛羅里達州一名青年攜槍到開除他學籍的高中亂槍掃射，釀成17名師生死亡。慘案令槍管議題再成全國焦點，年輕人拒絕繼續任政治人物擺佈，團結力量表達槍管訴求，這場「＃夠了 全國大罷課」運動由此誕生。

為悼念無辜慘死的17條性命，罷課行動維持至少17分鐘，並且讀出死者名字及默哀。槍擊發生的佛羅里達州帕克蘭市「瑪喬麗斯通曼道格拉斯高中」的學生，則離開學校遊行到附近公園的紀念角。想到不久前還朝夕共處的同學無辜送命，許多學生不禁又流淚。

其他城市的示威學生沒有切膚的哀傷，但怒氣一樣盛。在首都華盛頓，數百人聚集在白宮外，高舉「保護人不要保護槍」、「夠了」等標語和喊口號。「我們要讓國會和政治人物知道，我們不再旁觀、不再沉默。」17歲的萊維坦說：「帕克蘭的槍擊會是最後一宗校園槍擊案。」

部份民主黨議員參與學生集會，包括眾院少數派領袖佩洛西，都發言支持加強槍管措施。前年有份角逐總統候選人提名的參議員桑德斯向學生說：「你們年輕人正領導全國。大家都對槍械暴力厭倦到極。所有人都該站起來對抗NRA。」

有學生不只喊口號，加州洛杉磯等多個城市有學生躺到運動場地上，用身體砌出「#ENOUGH」（夠了）一字。許多學生都說厭倦了上學竟要擔心性命有危險。明尼亞波利斯一名女生說：「真的夠了。死在槍下的人已夠多了。」

紐約有50多間學校有學生響應罷課，不少人都穿上代表這場槍管運動的橙色上衣，聚集在曼哈頓街頭，有人高舉「悼念和祈禱並不足夠」標語。穿橙衣的意念來自獵人，因他們為免遭意外擊中，都會穿上刺眼的橙衣。

槍管立法無眉目，不少學生都不滿。由馬里蘭州跑到白宮示威的17歲女生帕爾馬，更直斥總統特朗普提出、而NRA支持的教職員佩槍計劃，是「糟透了的建議」。她說：「校園絕不該有槍。」而在罷課行動開始後，NRA在Twitter發佈一張半自動步槍相片，推文說：「我會管好自己的槍。有心了。」

這場罷課運動並非所有學區都支持，但即使是事先警告罷課有後果的學校，一樣有學生抗命。在賓夕凡尼亞州紐敦市，一家高中就有上百學生不理警告集體罷課。不過當地督學其後讚學生表現成熟，表示會取消懲罰。
法新社/路透社

又搞鳩合法槍主
屌你我俾黑幫四五條友爆格唔係要我用手槍鬥射呀
我用AR 15射幾槍就嚇得走佢地喎
想玩死合法市民呀？
幾時 ban 殺人嘅大麻，肥料(炸彈原料)同車？？？

乘機唔返學姐

同當年佔中差唔多啦 一樣咁天真

以愛與和平佔領美國校園

讚成槍管

成班冇腦
諗下你美國係點獨立？

你冇喺美國讀過高中 真係唔明發生呢啲事之後 我哋上堂有幾大壓力
利申 : 住波士頓

你有冇諗過槍管只係拎走好人既槍，壞人想大開殺戒自然會有辦法保住佢果枝?
弱智gun free zone，連實q都唔比陀槍，我就放長雙眼睇到過左槍管死得仲多學生

應該要比d非物理性傷害既氣體由老師帶住
例如一噴落去就即暈低果D對付槍佬

同意，佢地實有方法拿到槍

btw，唔講以為NRA係共產黨，比人妖魔化到咁

自欺欺人